連續8年排第1名 香港佔全日本農林水產及食品出口量22%

日本農林水產省（農林水産省）日前公布2020年全國農林水產出口業績（「2020年の農林水産物・食品の輸出実績」），雖然全球經濟因肆虐超過一年的肺炎疫情而大受打擊，但日本農林水產出口金額達9,223億日圓（約692億港元），比去年增加1.1%，刷新成為過去連續8年來的最高出口金額。

而出口至香港的產品金額成各出口目的地之冠，2020年出口金額達2061億日圓（約155億港元），佔總金額22.3%，與2019年同期相比增加1.2%。香港市場對日本農產與水產的需求相較於林業產品明顯更大，農產出口金額佔整體出口到香港的金額超過7成。

2020年整體而言，出口香港至香港的金額增加24億日圓（約1.8億港元），主要增加項目為酒精飲品及雞蛋。《香港經濟新聞》報導分析指，日本雞蛋的安全可靠形象、專賣日本雞蛋的商店的出現與疫情下的堂食禁令，都可能是鼓勵香港人消費更多日本雞蛋的原因。

不得不提的是，日本出口額大減的產品之首為珍珠，減少達253億日圓（約19億港元），而官方公布金額劇減是因為香港珠寶首飾展的取消。

出口增加係因為
當當當當旗姐

所以日本係鄉下

反日係香港係零市場

要不是香港...

估唔到 仲多過台灣

如果支開放生果市場，日本會唔會跪地

台灣本身農產都多，果菜應該夠自用

藍C 咯

市場咪充斥咗大堆假日本農產品，你去問生果檔一定係講日本野, 但30蚊一抽香印你都唔敢買啦
如果佢升到200蚊一抽你又分唔到咁點呢?

香港購買力比台灣高
而且台灣有自己農業

唔緊要，咁樣軟文化口碑已經羊曬
其他文化就要邊緣化